---
layout: base
title: 소프트웨어 익스퍼트 2072 (software expert 2072)
image: /assets/img/blog/swe.png
description: >
  소프트웨어 익스퍼트 2072 (software expert 2072)
author: navy apple
comments: true
toc: true
permalink: /algorithms/software-expert/2072
tags:
  - software expert academy
  - software expert 2072
  - 소프트웨어 익스퍼트 아카데미
  - 소프트웨어 익스퍼트 2072
---

## 소프트웨어 익스퍼트 2072 (software expert 2072)
소프트웨어 익스퍼트 2072

{% assign title = 'Software Expert Academy 2072' %}
{% assign description = '소프트웨어 익스퍼트 아카데미 2072 (Software Expert Academy 2072)' %}
{% assign url = 'https://swexpertacademy.com' %}
{% assign bg_img_url = '/assets/img/blog/swe.png' %}

{% include base/components/link-box.html title=title description=description url=url bg_img_url=bg_img_url %}

### 코드
```java
import java.io.*;

public class SWE2072 {
    static int t, ans, n;
    static String[] ins;
    public static void main(String[] args) throws IOException {
        BufferedWriter bw = new BufferedWriter(new OutputStreamWriter(System.out));
        BufferedReader br = new BufferedReader(new InputStreamReader(System.in));
        t = Integer.parseInt(br.readLine());
        for (int i = 1; i <= t; i++) {
            ins = br.readLine().split(" ");ans = 0;
            for (int j = 0; j < 10; j++) {
                n = Integer.parseInt(ins[j]);
                ans += (n % 2 == 1) ? n : 0;
            }
            bw.write("#" + i + " " + ans + "\n");
            bw.flush();
        }
        bw.close();
    }
}
```


### 설명